\documentclass{article}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{svg}
\usepackage{amsmath}

\title{\textbf{Signale \& Systeme \\ Analyse eines $DT_1$ Gliedes}}


\author{
\vspace{8em} \\
\textbf{Matrikelnummer:} \hphantom{XXXXXXXX} \\
\textbf{Dozent: Dr. Lutz Groell}  \\
\textbf{Jahrgang:} 2018 \\
\vspace{8em}
}
\date{10.12.2019}

\begin{document}

\maketitle

\newpage

\definecolor{mygreen}{RGB}{28,172,0}
\definecolor{mylilas}{RGB}{170,55,241}


\lstset{language=Matlab,%
    %basicstyle=\color{red},
    breaklines=true,%
    morekeywords={matlab2tikz},
    keywordstyle=\color{blue},%
    morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
    identifierstyle=\color{black},%
    stringstyle=\color{mylilas},
    commentstyle=\color{mygreen},%
    showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
    numbers=left,%
    numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
    numbersep=9pt, % this defines how far the numbers are from the text
    emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red}, %some words to emphasise
    %emph=[2]{word1,word2}, emphstyle=[2]{style},
}

%===============================================================================

Die folgenden Beschreibungsformen des $DT_1$ Gliedes wurden nach ihrer
Aussagekraft geordnet. Neben den dargestellten Ergebnissen sind jeweils die
relevanten Matlab Befehle (zu erkennen an den Zeilennummern) aufgeführt.

\section{Explizite Lösung}

\begin{lstlisting}
  syms s
  G = (7 * s) / (4 * s + 2)
  ilaplace(G)
\end{lstlisting}

\begin{eqnarray}
  g(t) &=& \mathcal{L}^{-1} \{ G(s) \} \\
       &=& \mathcal{L}^{-1} \left\{ \frac{7s}{4s + 2} \right\} \\
  &=& \frac{7}{4} \delta - \frac{7}{8} e^{-\frac{1}{2} t} \\
\end{eqnarray}

\begin{lstlisting}
  syms s
  G = ((7 * s) / (4 * s + 2)) / s
  ilaplace(G)
\end{lstlisting}

\begin{eqnarray}
  h(t) &=& \int_{0}^{t}g(\tau) d \tau \\
       &=& \frac{7}{4} e^{-\frac{1}{2}t}
\end{eqnarray}

%===============================================================================

\section{Zustandsraum}

\begin{lstlisting}
  sys = tf([7, 0], [4, 2])
  ss(sys)
\end{lstlisting}

\begin{eqnarray}
  \dot x &=& Ax + Bu \\
  y &=& Cx + Du
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
  \label{eq:ss_xdot}
  \dot x &=& \left(\begin{array}{c}-0.5\end{array}\right) x + \
             \left(\begin{array}{c}1\end{array} \right) u \\
  \label{eq:ss_y}
  y &=& \left(\begin{array}{c}-0.875\end{array}\right) x + \
        \left(\begin{array}{c}1.75\end{array}\right) u \\
          x_1(0) &=& y_0 \\
            u(0) &=& u_0
\end{eqnarray}

%===============================================================================

\section{Eingangs-/Ausgangsdifferentialgleichung}

\begin{eqnarray}
  \label{eq:ea_1}
  G(s) = \frac{Y(s)}{U(s)} &=& \frac{7s}{4s + 2} \\
  \label{eq:ea_2}
  Y(s)(4s + 2) &=& U(s)(7s) \\
  \label{eq:ea_3}
  4 \dot y + 2 y &=& 7 \dot u \\
  y(0) &=& y_0 \\
  \dot y(0) &=& \dot y_0 \\
  \dot u(0) &=& \dot u_0
\end{eqnarray}

%===============================================================================

\section{Übertragungsfunktion}

\begin{eqnarray}
    \label{eq:G(s)}
    G(s) &=& \frac{Y(s)}{U(s)} \\
         &=& \frac{T'}{sT_D + T_1} \\
         &=& \frac{7s}{4s + 2}
\end{eqnarray}

%===============================================================================
\newpage
\section{Übergangsfunktion}

Im folgenden Diagramm ist die Simulinkschaltung mit einer Transferfunktion
dargestellt.

\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm,keepaspectratio]{img/simulink.png}
\end{center}

\begin{lstlisting}
  sys = tf([7, 0], [4, 2])
  step(sys)
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
   \makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[width=23cm,keepaspectratio]{img/step.png}}
\end{figure}

%===============================================================================
\newpage
\section{Impulsantwort}

\begin{lstlisting}
  sys = tf([7, 0], [4, 2])
  impulse(sys)
\end{lstlisting}

Da das betrachtete Glied entsprechend seines Names ein $D$ Verhalten hat,
strebt es im Unendlichen gegen $0$.

\begin{figure}[H]
   \makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[width=23cm,keepaspectratio]{img/impulse.png}}
\end{figure}

%===============================================================================
\newpage
\section{Bode-Diagramm}

\begin{lstlisting}
  sys = tf([7, 0], [4, 2])
  bode(sys)
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
   \makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[width=23cm,keepaspectratio]{img/bode.png}}
\end{figure}

%===============================================================================
\newpage
\section{Ortskurve}

\begin{lstlisting}
  sys = tf([7, 0], [4, 2])
  h = nyquistplot(sys)
  setoptions(h, 'ShowFullContour', 'off')
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
   \makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[width=23cm,keepaspectratio]{img/nyquist.png}}
\end{figure}

%===============================================================================
\newpage
\section{Pol-Nullstellenplot}

\begin{lstlisting}
  sys = tf([7, 0], [4, 2])
  pzmap(sys)
\end{lstlisting}

Wie aus dem folgenden Diagramm erkennbar ist das System stabil.

\begin{figure}[H]
   \makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[width=23cm,keepaspectratio]{img/pol-nullstellenplot.png}}
\end{figure}

%===============================================================================
\newpage
\section{Statische Kennlinie}

\begin{lstlisting}
  x = [-10:0.1:10];
  y = dcgain(sys) * x;
  plot(x,y); xlabel('u_e'); ylabel('y_e'); title('Statische Kennlinie');
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
   \makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[width=23cm,keepaspectratio]{img/statische-kennlinie.png}}
\end{figure}

%===============================================================================

\end{document}
